{
    "question": "Apa pengertian metafora?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Majas metafora ialah gaya bahasa dalam suatu karya sastra yang memiliki makna kiasan untuk menggambarkan objek dengan perbandingan langsung dan tepat atas dasar dari sifat yang sama dengan objek lainnya.\n</strong></p><h3><strong>Pembahasan \u00a0\n</strong></h3><p>Majas metafora merupakan suatu ungkapan secara langsung yang dimana sebagai perbandingan dari kata dan frasa yang digunakan bukanlah makna yang sebenarnya namun untuk perbandingan atu persamaan objek lain. Tujuan dari adanya gaya bahasa metafora ialah untuk mengungkapkan suatu makna dengan adanya penekanan pada kesan yang akan ditimbulkan.Ciri-ciri ari majas metafora adalah sebagai berikut :\n</p><ul><li>memiliki makna kiasan dalam frasanya\n</li></ul><ul><li>tidak menggunakan kata penghubung dalam kalimatnya\n</li></ul><ul><li>membandingkan objek dengan suatu perbandingan\n</li></ul><p>\n</p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang Makna pada metafora dari cermin guru teladan\n</p><p>makna pada metafora dari kaki tangan\n</p><p>makna pada metafora dari mengiriskan hati\n</p><p>makna pada metafora dari mulut pedas https://brainly.co.id/tugas/2240510\n</p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>-----------------------------\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kelas: 8\n</strong></p><p><strong>Mapel: B. Indonesia\n</strong></p><p><strong>Bab: Bab 2 - Gaya Bahasa\n</strong></p><p><strong>Kode: 8.1.2</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-saja-unsur-unsur-dalam-anekdot-312",
            "question": "Apa saja unsur-unsur dalam anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "abstrak, orientasi, crisis, coda :D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Abstrak, orientasi, even, krisis, reaksi, reorientasi, koda<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-bernegosiasi-dalam-kehidupan-sehari-603",
            "question": "Berikan\u00a0contoh\u00a0bernegosiasi\u00a0dalam\u00a0kehidupan\u00a0sehari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seorang ibu bernegosiasi kepada tukang sayur di pasar mengenai harga bahan2 makanan agar mendapat harga yang murah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-atau-makna-puisi-itu-sampah-atau-apa-karya-aditya-yuda-kenc-597",
            "question": "Arti atau makna puisi itu sampah atau apa? karya aditya yuda kencana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "oh yang itu, puisi itu puisi anekdot, disitu mengandung sindiran kepada orang2 yang suka membuang sampah secara sembarangan,,hampir seluruh tmpat di indonesia di penuhi sampah, maka dari itu penulis membuat puisi trsebut karena mrasa prihatin dengan kualitas kebersihan yang ada di Indonesia yang tampak kotor, khususnya di ibukota jakarta,,\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tentang-toilet-sekolah-408",
            "question": "Contoh teks anekdot tentang toilet sekolah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rara : ika,temenin ke toilet yuk!\nika : okelah.\n  sampai di toilet...\nrara : ya amplop,bau amat nih toilet sekolah.\nika : iya baunya sangat amat dahsyat!\nrara : apa ga pernah dibersihin ya? \nika : mungkin, lihat pakai ada kata mutiaranya lagi..,\nrara : jadi ga mau disini lama-lama.\nika : seharusnya pigak sekolah membersihkan secara teratur toilet ini.\nrara : iya aku setuju tuh :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ekstrusi-magma-yang-keluar-melalui-retakan-memanjang-akan-membent-377",
            "question": "ekstrusi magma yang keluar melalui retakan memanjang akan membentuk deretan gunung api.erupsi jenis ini termasuk erupsi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>erupsi tersebut termasuk jenis\u00a0erupsi linier, atau lebih jelasnya ekstruksi linier</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ekstrusi magma yang keluar melalui retakan memanjang akan membentuk deretan gunung api.erupsi jenis ini termasuk erupsi\u00a0<span><u>Ekstrusi linier</u></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kalimat-dengan-menggunakan-kata-kata-a-kesepakatan-b-s-693",
            "question": "Buatlah kalimat dengan menggunakan kata kata:    a. kesepakatan\r\nb. saling menguntungkan\r\nc. penyelesaian\r\nd. tujuan praktis\r\ne. memprioritaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.kesepakatan<br>mereka saling bernegosiasi untuk mencari kesepakatan bersama<br>b..saling menguntungkan<br>kedua negara tersebut menjalin kerjasama yang saling menguntungkan diantara kedua belah pihak<br>c.pengecatan merupakan tahap penyelesaian gedung itu<br>e.membaca buku merupakan salah satu tujuan praktis untuk belajar<br>f.dia lebih memprioritaskan pendidikan dibanding hal-hal yang tidak berguna<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-jenis-tanaman-hias-yang-dilihat-dari-keindahan-bungan-624",
            "question": "sebutkan 10 jenis tanaman hias yang dilihat dari keindahan bunganya dan 10\u00a0jenis tanaman hias yang dilihat dari keindahan daunnya serta golongkan masing-masing berdasarkan jenisnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>yang dilihat dari daunnya bonsai,suplir,keladi,sri\nrejeki,kuping gajah,paku tanduk rusa,puring<br></span>Yang dilihat dari bunganya angrek,<span>euphorbia<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>yang dilihat dari daunnya bonsai,suplir,keladi,sri rejeki,kuping gajah,paku tanduk rusa,puring,waru<br></span>Yang dilihat dari bunganya angrek,<span>euphorbia,kembang kol</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sinopsis-unsur-intrinsik-dan-unsur-ekstrinsik-nya-novel-layar-t-927",
            "question": "Sinopsis, unsur intrinsik, dan unsur ekstrinsik nya novel Layar Terkembang ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "unsur instrinsik : \n\n\n\n\n\n\n  \n                    \n                  \n                \n    \n\n     \n\n\n<span>\n\n1.    Tema<br>Tema novel Layar Terkembang yaitu emansipasi wanita,Hal \nini ditunjukkan dalam pidato-pidato,sikap dan pemikiran \nTuti.Pidato-Pidato Tuti berisi perjuangan kaum wanita agar setara dengan\n kaum laki-laki.<br><br>2.    Amanat<br>Amanat dalam novel ini adalah agar kaum perempuan berjuang menyejajarkan dirinya dengan kaum pria.<br><br>3.    Latar<br>Latar\n di kota Jakarta.Namun, ada beberapa tempat yang menjadi latar sampingan\n yaitu seperti di kota Solo.Bandung,Martapura,Pacet dan Sindanglaya.<br><br>4.    Tokoh<br>Tokoh protagonis yaitu Tuti,Tokoh antagonis yaitu Maria,Tokoh sampingan antara lain; Yusuf,Raden Wiraatmaja,Rukamah, dan Saleh.<br><br>5.Teknik Perwatakan/ Penokohan<br>Teknik perwatakan di sini sudah mulai dengan watak bulat.Tidak dianalisis secara langsung seperti dalam Siti Nurbaya.<br>Contoh\u201d\n Tokoh Tuti adalah wanita yang serius,pandai,kuat,teguh pendirian,dan \nmempunyai pandangan yang selalu ingin memajukan kaum wanita.\u201d<br>\u201cTokoh Maria adalah wanita yang lemah,suka bergurau,ramah,murah senyum dan manja\u201d<br><br>6.Plot atau Alur<br>Plot\n dalam Layar terkembang adalah plot lurus (alur maju).Hal ini dapat \nditunjukkan dengan dimulainya pertemuan antara Yusuf dengan Tuti dan \nMaria,dan berakgir Maria Meninggal dan Yusuf dan Tuti berniat akan \nmenikah.<br><br>7. Gaya Bahasa<br>Gaya bahasa pada Pujangga Baru tidak \nmenggunakan perumpamaan klise,pepatah,dan peribahasa.Gaya bahasa yang \ndigunakan dalam Layar Terkembang adalah ungkapan.Ungkapan-ungkapan \ntersebut seperti ,omong kosong,membabi buta dan lain sebagainya.<br><br>8.Sudut Pandang dan Pengisahan<br>Pusat pengisahan Layar Terkembang menggunakan metode orang ketiga<br>Contoh;....gadis berdua itu adik dan kakak, hal ini terang kelihatan pada air mukanya. Meskipun muka ........<br><br>9.Sisipan dalam Novel<br>Layar\n terkembang tidak memiliki banyak sisipan seperti Siti Nurbaya, karena \ntidak banyak sisipan-sisipan cerita, dongeng,atau pantun.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-bencana-tsunami-dan-eksposisi-tent-841",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang bencana tsunami dan eksposisi tentang kesehtan :) tolong yaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh teks eksplanasinya:<br>Tsunami<br>kata tsunami berasal dari bahasa jepang yang artinya gelombang di pelabuhan. tsunami merupakan serangkaian gelombang yang terbentuk karena gampa atau letusan gunung berapi di bawah laut. berikut ini di kemukakan proses terjadinya tsunami.<br>tsunami terjadi karena gempa atau letusan gung berapi di bawah laut atau di dekat pantai yang menyebabkan gelombang. selain itu, tsunami juga terjadi karena pasang surut air laut. ketinggian gelombang tsunami mencapai 30-50 meter sedangkan kecepatannya mencapai 800 km/jam.<br>berdasarakan proses terjadinya tsunami, kita seharusnya dapat belajar dengn memperkirakan kapan terjadi tsunami tersebut. perkiraan itu dapat diketahui melalui tanda-tandanya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Struktur teks Eksplanasi<br><br>Pernyataan Umum: Tsunami adalah serangkaian gelombang yang terbentuk karena gempa bumi atau letusan gunung berapi di bawah laut atau didaratan dekat pantai.Gelombangnya yang besar dapat menyebabkan banjir dan kerusakan saat menghantam pantai<br><br>Deretan Penjelasan: Tsunami tercipta saat permukaan dasar laut bergerak naik turun (pergeseran lempeng di dasar laut) di sepanjang patahan selama gempa terjadi.Tsunami juga tercipta karena meletusnya gunung berapi yang menyebabkan pergerakan air di laut atau perairan sekitarnya sangat tinggi.Gelombang tsunami yang terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang normal.Gelombang tersebut menyebar ke segala arah dengan ketinggian mencapai 30-50 meter dan kecepatan sekitar 800 km/jam.Ketika gelombang tsunami memasuki air dangkal,kecepatannya akan menurun dan ketinggiannya akan bertambah.Ketinggian gelombang itu bergantung pada bentuk pantai dan kledalamannya.<br><br>Interpretasi: Tidak semua gempa bumi dan gunung meletus dapat menyebabkan tsunami.Tsunami dapat menyebabkan kerusakan yang besar bagi manusia.Kerusakan yang paling besar terjadi ketika gelombang tsunami itu mengenai pemukiman manusia sehingga menyeret apa saja yang dilaluinya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-bagaiamana-wayang-dapat-di-gunakan-dalam-proses-islam-943",
            "question": "1. jelaskan bagaiamana wayang dapat di gunakan dalam proses islamisasi di jawa ? 2. bagaimana proses islamisasi antara budaya lama dengan budaya islam dapat berlangsung secara damai dan dapat saling melengkapi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Wayang <strong>adalah </strong>salah satu seni pertunjukan menggunakan boneka. Wayang merupakan seni pertunjukan yang menggunakan bayangan dari sebuah obyek sebagai obyek yang ditonton oleh pemirsanya dan digerakkan oleh seorang dalang. </p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Pada kesempatan ini, soal meminta kita untuk menyajikan jawaban terkait wayang. Beriktu kakak akan mencoba menjawab pertanyaan tersebut. </p><p></p><ol><li><strong>Wayang digunakan dalam proses Islamisasi di Jawa dengan menggabungkan nilai-nilai dalam ajaran Islam ke dalam seni pertunjukan wayang.</strong></li><li><strong>Proses Islamisasi antara budaya lama dengan budaya Islam dilakukan dengan negosiasi damai atau tidak menggunakan unsur kekerasan.</strong></li></ol><p><strong></strong></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Pada materi ini, kamu dapat belajar tentang wayang:</p><p>https://brainly.co.id/tugas/11480657</p><p></p><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas: SMP</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPS</strong></p><p><strong>Bab: -</strong></p><p><strong>Kode kategori: -</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Kata kunci: wayang</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}